<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>life on suwa3 blog</title>
    <link>https://hugo.suwa3.me/categories/life/</link>
    <description>Recent content in life on suwa3 blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-JP</language>
    <lastBuildDate>Fri, 08 May 2020 12:00:37 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hugo.suwa3.me/categories/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>働き方とか</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2020-05-08-%E5%83%8D%E3%81%8D%E6%96%B9%E3%81%A8%E3%81%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 08 May 2020 12:00:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2020-05-08-%E5%83%8D%E3%81%8D%E6%96%B9%E3%81%A8%E3%81%8B/</guid>
      <description>https://twitter.com/fujii_yuji/status/1258614532613627904?s=20
ユージさんファシリテーター！
と、いうことで視聴しました。
今この状況をスタートアップの経営者視点で見ると..
というのが新鮮で面白かった。
リモートで働く際にどうやってモチベーションを高めたらよいか？
という問いに
「そもそもリモートではないオフィスで働いていた頃から、モチベーションは維持できていたか？」
という質問返しに、確かにな〜〜！といった感じだった。
場所の問題なのか、それ以前の問題だってこともあるんだなあ。
ユージさんには半年前、今の職場ではたらく以前に
お仕事のことなど、相談にのってもらってお世話になったの。
https://wp.suwa3.me/2019/09/05/%e3%82%b7%e3%83%a5%e3%83%bc%e3%83%ab%e3%81%aa%e8%a6%8b%e3%81%9f%e7%9b%ae%e3%81%8b%e3%82%89%e5%91%b3%e3%81%8c%e6%83%b3%e5%83%8f%e3%81%a7%e3%81%8d%e3%81%aa%e3%81%84%e3%81%8a%e6%b0%97%e3%81%ab%e5%85%a5/
事業をやるには強い気持ちが必要
と話していて、やりたいことだとか課題意識だとか
当時のわたしは目の前の技術しか見えていなかったのだけれども。
(今もたいして変わっていないかも..)
それでも、最近は少しずつ自分のやってきたことを振り返りながら
やりたいことを考える時間も増えてきた。
まだまだ目の前の面白そうな技術だとか
ニンジンぶら下げられたら駆け出してしまうような幼さがあると思うので
自分がやりたいことの輪郭をハッキリと自覚していきたいなぁと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020_GW</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2020-05-02-2020_gw/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2020 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2020-05-02-2020_gw/</guid>
      <description>GWの初日は、ほぼ横になっていました。
頭痛、目の痛み、寝違え(3日目なのに！)、月々の貧血etc
具合悪いの四重苦。健康大事ね。
頭痛薬＆目薬＆冷湿布＆鉄分錠剤で、横になっていたら
夜には回復したよ。
GWの計画を立てたいです。
やりたいことを列挙して
重要度が高そうなものから並べていくの。
最近、手塚治虫の『火の鳥』を読んでいて
何千年何億年といった年月を往復するSFなのだけれども
わたしは、自分自身の5年10年先を見据えたビジョンが想像できなくて
技術者として どう生きたいのか
何を目標として生きがいとして活動していくのか
軸になる部分を構築していきたいと思いました。
視野の狭さは今までずっと課題として感じていて
効くか分からないけれど、意識的にしているのは
壁紙を美しい景色のものにしてみたり
なるべく遠くの景色を眺めるようにしているの。
空間的に遠くを眺めることで
時間的にも遠くを見る力がつくのではないかという。。笑
自分自身を俯瞰しながら
大勢の人の中で暮らす個人としての幸せ、目的を探していけたら良いなぁ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>春休み</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2020-04-27-%E6%98%A5%E4%BC%91%E3%81%BF/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2020-04-27-%E6%98%A5%E4%BC%91%E3%81%BF/</guid>
      <description>30歳になりました。
節目だけれど、日常だなぁ。
身長が165cmあれば男の人になりたいなぁなどと考えるけれど
別に体格が良くなったところで、物理的に多少強くなるかもしれないだけで
根本的なところはあまり変わらなそう。
貪欲に強くなりたいなぁと思う。
1週間くらい、どうぶつの森に没頭して
焦る気持ちを抑え込んでいたけれども
そろそろ、また勉強を再開したいと思います。
短い春休みだった。
夜は【オンライン】ログ分析勉強会のyoutube liveを視聴しました。
アーカイブ配信を再度観て
メモをとりながら気になった技術をピックアップして
手元の環境で実際に触ってみたい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ここ最近考えたこと</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2020-04-10-%E3%81%93%E3%81%93%E6%9C%80%E8%BF%91%E8%80%83%E3%81%88%E3%81%9F%E3%81%93%E3%81%A8/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2020 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2020-04-10-%E3%81%93%E3%81%93%E6%9C%80%E8%BF%91%E8%80%83%E3%81%88%E3%81%9F%E3%81%93%E3%81%A8/</guid>
      <description>書いていたら、とても長くなってしまったの。
昔のことや今のこと、今後のことを考えていたらまとまらなくなってきた。
文章に残して、整理する。
BGMはKing Gnuを聴きながら書いたので
よかったらBGMにどうぞ
https://www.youtube.com/watch?v=ony539T074w
だいたい自宅にいて、たまにお散歩がてら食料を買いに外出して気分転換する生活にも慣れてきた。
最初は不安が大きかったのだけれども、よくも悪くも慣れるものなのだなと思った。不安になっているときは体調を崩しがちで、だいたい半日~1日でその期間が終わると
「できる範囲でできることをしていこう」
って脳内にいるもうひとりの自分 (めっちゃポジティブ) が声を掛けてくる。
基本的に何かトラブルがあって窮地に陥っても、コイツ (めっちゃポジティブ) のおかげで笑って乗り切れるところがあるので感謝している。
視野を広く持ちたいと思うが、家族を支えて守ることがまず最優先になるなぁ。
不安定な環境が続くと、それ自体に慣れるのかもしれない。
(できれば、あまり慣れたくないな。)
大きな変化があると「グエー無理ー」ってなるんだけれど、1日もあると脳内のポジティブマンが出てくるあたり、変化自体には強めなんだなと思う。
TVで、ホームレスの人が
「拾った新聞から情報は集めている」
と話しているのを観て、TVもスマホもなくて図書館も閉まっている状態では
情報の収集は困難だろうなぁと感じた。
情報リテラシーだとか、それ以前の問題なのかな。
以下、とても長い思い出話になってしまった。
田舎にいた頃から、上京して間もなくまでの話。
20歳を過ぎた頃、情報学部なのにPCもろくに触らずにHTMLを手書きするような授業で、大学を辞めてWebエンジニアになりたいと考えたとき
職安では
「未経験でWebエンジニアの求人は無いです」
と言われて
「そういうものなのか」
と諦めたの。
おそらく田舎だったせいなんだけど、そんなことを知るよしもなかったので。
その1年後くらいに、職業訓練の存在を知って
「これなら実技を学んだ証明になるし、未経験でも道があるのでは」
と思って調べつつ職安に行って話を聞いたら
「職業訓練を受けても、求人自体がないから難しいと思う」
って言われてしまったの。
その2年後くらいに、そろそろ求人あるかな〜と思って職安に行ったら
「Webエンジニアの求人は無いけれど、Webデザインなら年に2件くらい求人がある。そういった求人はIllustratorを使えるのが必須になっているし、スーパーだとかの広告や看板をデザインする仕事をしてみたらどうだろう。職業訓練もあるしIllustratorが使えるようにもなる」
と言われたの。
たぶん、一生Webエンジニアにはなれない。
Webデザイナーにはなれるのだろうか。
しかし、IllustratorしかできないWebデザイナーって何をするんだろう？ボタンやアイコンのデザインはもちろん大事だと思うけれども。中の動きや構造だとか、少なくともフロントの知識がある程度なければ実情に沿わないデザインが出来上がるだけでは&amp;hellip;
って、当時はいろいろと疑問を感じながら
結局、塾講師を続けることにした。
子どもの頃から母の知人が運営していた障がい者施設に通っていたので
昼間は施設ボランティアでもしようかと考えていたら
たまたま臨時職員の枠があると聞いたので、塾側も施設側も副業OKが出たし
ダブルワークをすることになったの。
上京して、エンジニア向けの転職エージェントでの面接で
「GitHubに成果物を残して。20代後半で未経験だと、見える実績がなければ難しい」
と言われて
それまでノートPCを片手に仕事をする人間を、目の前で見たことがなかったので
なんだか (GitHubってなんだ・・・？と) クラクラしながら「生き方そのものを変えなければいけないのかもしれない」って思ったの。紙のメモ帳にメモを取っているようではダメなのかなぁと思った。
画家の先生に師事して、絵画を習っていた頃に
「絵の先生だけで食べている人は、プロの絵描きにはなれなかったということ」
と話していて
「絵を売らなきゃなぁ」
とボヤくのを聞いて、エンジニアになりたければスクールに通うのではなく
実際にエンジニアとして働いている人から話を聞きたいと思った。
どうやらエンジニアと話すには
「もくもく会」
というものに参加するのが良いらしい、と知って
燻製肉でも食べる会なのかしらと思いつつ、色々な開発コミュニティに参加するようになった。
尊敬できるようなエンジニアと知り合うことができたし、エンジニアとしてのキャリアについて考えるための様々なモデルケースを知ることができた。
今はこうしてエンジニアになれている。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夢の話</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2020-03-24-%E5%A4%A2%E3%81%AE%E8%A9%B1/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Mar 2020 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2020-03-24-%E5%A4%A2%E3%81%AE%E8%A9%B1/</guid>
      <description>最近みた夢で印象的だったのが
人が自殺するための場所があって
それは、あるビルの屋上なのだけれども
そこにいる人たちは皆優しくて干渉してこないの。
各々、自分のタイミングで飛び降りたいときにフッと消えていた。
適度な距離感で、ほどよく無関心なのは
一見とても穏やかで優しいのだなと思った。
別の夢
眠っているあいだ、隣で規則的に何かが動いていたのだけれども
夢の中では、それに合わせて
国が方針を変えて、会社が方針を変えて
私はそれをただ眺めている状態だった。
もう少し当事者意識をもつべきでは？
なんて、起きてから夢の中の自分に対して思ったけれども
所詮、夢は夢なので
頭の中で整理していることを、ビジュアル化して眺めていたのかなぁ
なんて考えました。
特にオチもないうえに
夢は毎日みるし、内容も鮮明に覚えていることが多くて
夢のことなんてネタにしだしたらキリがないのですが
久しぶりに印象的だったので、書き残しておきました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DjangoGirls Q&amp;A</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2020-01-18-djangogirls-qa/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2020 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2020-01-18-djangogirls-qa/</guid>
      <description>DjangoGirlsハンズオンに、スタッフとして参加してきました。
参加者から質問を受けるたびに質問集をまとめていて
「こういったQ&amp;amp;Aをアクセスしやすくした状態で整理/共有できたら良いなあ」
と考えて、DjangoGirlsスタッフの方々にもアイディアを相談してみました。
すべての女性にプログラミングを学ぶ機会を
という目的と
実際に自分自身がチュートリアルをやってみて、初めてWebアプリケーションに触れたときの「楽しい」という気持ちと
代表の方の人間性に惹かれて、DjangoGirlsのファンになり
スタッフとして参加させて頂いているけれども
せっかく参加するのであれば、自分にできる範囲で何か役に立ちたいので
少しずつでも貢献できたらなぁと思いました。
あと、今日とても嬉しかったのは
最後の自由宣伝タイムで、来週主催するもくもく会の宣伝をしたら
「コドモンのエンジニアなんですね！うちの子が通っている保育園でも導入して日誌を通勤中に書けるようになって、すごく助かりました。保育士さんも喜んでいると思います」
と言われたことです。
インフラエンジニア、こういった
&amp;ldquo;お客様からの反応&amp;rdquo;
から一番遠いところにいると思っていたので、こんなポジティブな言葉をかけてもらえると思っていなかったの。
ちょっと感動してしまった。
「コドモンのインフラを扱っているなんて、プロフェッショナルですね」
と言われた。
恐縮な気持ちになったのと同時に身の引き締まる思いだった。
正直、まだまだぺーぺーでプロフェッショナルだなんて口が裂けても言えないけれども
会社がどんどん成長するのに伴って、対外的にはそういう風に見られる事になるのだなと思った。
それに見合った実力をつけて、謙虚であることと誇りをもつこと両立させていきたいと思いました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>いきなり</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2020-01-09-%E3%81%84%E3%81%8D%E3%81%AA%E3%82%8A/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2020-01-09-%E3%81%84%E3%81%8D%E3%81%AA%E3%82%8A/</guid>
      <description>初いきなりステーキだったよ。
美味しかったのでまた行きたい😋
肉の多幸感、他の食材では得難いと感じる。
職場の新年会でした。
久しぶりにお酒飲んだ😃
普段、あまり話せない人とも会話できたので良かった〜。
年々お酒弱くなっている気がする。
無理しない！無理しない！
そういえば今年30歳になるのだけれども
例えば29歳って素数なので、鋭い切れ味な数字のイメージがあって
28歳は安定感のある、茶色い土のような印象で
27歳って三日月みたいなイメージだったの。
30歳は10の位が3で、3は青なので清々しく
0がつくので全体的に優しく丸みを帯びていて
そのうえで安定しているイメージです。
「30代になりたて」という年齢でもあるし
世の中のベテラン30代様方に
「30代初心者です！がんばります！」
みたいなノリで仲間入りできるの、良いなぁと感じた。
まえは(30歳になるのこわいー)って謎の恐怖があったのだけれども
年齢を重ねるたびに、数字の印象でその数字自体を好きになってきたので
今回も30という数字について考えて
仲間入りするのかぁ
と、しみじみしていたら結構ポジティブに迎えられたので
年齢ってそんなものなのかなぁと思いました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>考える</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2020-01-06-%E8%80%83%E3%81%88%E3%82%8B/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2020 13:00:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2020-01-06-%E8%80%83%E3%81%88%E3%82%8B/</guid>
      <description>コード
動くコードを書ける
↓
デザインパターンを学ぶ
↓
現状に即したコードを書ける
↓
リファクタリングを学ぶ
インフラ
安定稼働させることができる
↓
監視について学ぶ
↓
リクエスト急増への耐久性
↓
セキュリティについて学ぶ
フロント
興味があればやる
主にプライベートで何かする際に
こういった流れで学んでいきたいな
と、ざっくりまとめました。
浅く広くよりも
何かに特化して、専門性を高めていけるようになりたい。
ただ、まだエンジニアとして働き始めて3ヶ月なので
とりあえずアンテナ高く興味をもった分野は首を突っ込んでいきたい。
既に矛盾しまくっているけれども、長期目標(高い専門性)を忘れずに
短期目標(高いアンテナ)に集中します🙋
最近よく思うのは
理解の浅さに無自覚で
「わからないこと」
に気づけていないことがあるなぁと感じる。
正確には、わかったつもりになりがちで
頭のすみでは(ここ、わかっていないかも)って、一瞬気づくのに
流してしまっているときがある。
きちんと立ち止まる習慣をつけたい。
どうしても焦ってしまうな。
役に立てているのだろうかと思うけれども
下駄を履かせてもらったり
教えてもらったりして何とかこなしていることが多くて
実際には、現状あまり役に立っていないとしても
おそらく焦らずに積み重ねていかないと、ただ空回るだけだし
落ち着いて、切り替えを意識していけたら良いなぁ。
一次ソースの信憑性の高さにとても効率の良さを感じる。
ただ英語をもっと母国語レベルで読めたら良いのにと思う。
慣れなんだろうなぁ。慣れよう。
技術のおかげで
ほんの短期間でも数え切れないほど得るものがあって
より知識を深めたいと思うし
より人と交流して、切磋琢磨したいと思うようになったの。
今日は何故かいろいろと思うことがあって
考えたことを雑にどんどん書いてしまった。
とりあえず寝ます。おやすみなさい🐰</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019年ふりかえり</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-12-31-2019%E5%B9%B4%E3%81%B5%E3%82%8A%E3%81%8B%E3%81%88%E3%82%8A/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-12-31-2019%E5%B9%B4%E3%81%B5%E3%82%8A%E3%81%8B%E3%81%88%E3%82%8A/</guid>
      <description>GitHub 🎉GitHubデビュー🎉
だいたい6月の終わり頃だったので
それはもう、最初の頃に比べたらgitコマンドにだいぶ慣れたな感があります。
初めてのリポジトリは、Docker上でOSSのSNSを構築したものだったので
実はプライベードで管理されているので表には出ていません！
※年末、急に草が増えているのはLuaでテトリスを書くのにハマったのが大きいと思います。
技術系イベント 頻度としては6月頃から参加し始めたため、毎週何かしらのイベントには参加しているペースです。もくもく会、LT、ハンズオン、モブプロ、カンファレンス、セミナーなど様々な形式のものに参加しました。
参加 第53回【フリースタイル】PORTもくもく会【学生歓迎！】 - connpass
初めての勉強会参加でした。初参加のときには「いつかLTやってみたいなぁ」という感想。ちなみにこの勉強会は毎月開催されていて、その後はほぼ皆勤です。9月と11月には、念願のLTにも挑戦しました。 オープンソースカンファレンス2019 Nagoya - オープンソースの文化祭！
こちらもOSC初参戦。直近が名古屋開催だったので東京から名古屋まで新幹線に乗って向かいました。ラズパイやgitのセミナーに参加して、こういった形式のものをカンファレンスというのか〜といった印象でした。 Japan Tour in Summer: Java &amp;amp; k8s on Azure まつり@女子部 - connpass
Java女子部が主催で、Microsoftが会場のKubernetesハンズオンに参加しました。まだDokcerをツールとしてなんとか扱えるかなレベルだったのに🐳。ゴツい感じでしたが、モブプロ形式を経験ができたのが収穫でした。女性インフラエンジニアのターミナルは半透明率が高くて、(可愛い..！)と思ったので早速マネしました。 オープンデベロッパーズカンファレンス2019 - オープンソースの文化祭！
東京での開催だったので参加しました。サイボウズさんのブースで自作OSの緑本と出会いました。 PythonでWebアプリを作ろう [女性対象/男女コーチ◎] 2019.9 - connpass
DjangoGirls主催のDjangoチュートリアルをつかったハンズオンです。初めてプログラミングに「触れた」という感覚がありました。その後も数回参加して、現在はスタッフ側でコーチ役として参加しています。 ProLabo(プロラボ)渋谷もくもく会（#駆け出しエンジニア or 初心者歓迎）#9 - connpass
こちらもPORT同様「もくもく会 + LT」形式です。いつかプロラボでもLTしたい！ AWSome Day 2019 東京 | AWS
AWS主催のセミナーに参加しました。知っている内容も多かったけれども、全体像を把握するのに役立ちました。最後にAWS認定資格の例題がいくつか出され、分かるものが多かったので試験を受けてみたいなと思いました。 平成生まれのためのUNIX&amp;amp;IT歴史講座 〜jus黎明期編/UNIX Fair編〜 - connpass
参加者の7割が昭和生まry。シグマ作戦初代リーダーである岸田孝一さんの講演を聞きたくて行きました。社会科って苦手だったのですが、『興味がある事柄の歴史を学ぶのは楽しい』という発見がありました。 [秋葉原] 初心者向けPython入門会 スクレイピング編 (初心者大歓迎！) - connpass
どういった仕組みでスクレイピングしているのかというのを、手を動かしながら学べました。事前知識ほぼゼロでしたが、レベル感的に丁度良かったです。 PHP Conference Japan 2019 - #phpcon</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>目標リファクタリング</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-12-30-%E4%BA%BA%E7%94%9F%E3%81%AEokr/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2019 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-12-30-%E4%BA%BA%E7%94%9F%E3%81%AEokr/</guid>
      <description>目標のリファクタリングやる😃
まず
https://wp.suwa3.me/2019/12/15/%e3%82%84%e3%82%8a%e3%81%9f%e3%81%84%e3%81%93%e3%81%a8%e9%80%94%e4%b8%ad%e7%b5%8c%e9%81%8e/
こちらには
LT慣れする ハッカソン参戦 チューターやってみる 技術的な何かで30pほど書く＆製本 AWSの資格挑戦してみる OS自作 ラズパイで何か作る この目標が書かれていて
このblogのObjectiveには
https://wp.suwa3.me/%e3%81%93%e3%81%ae%e3%82%b5%e3%82%a4%e3%83%88%e3%81%ab%e3%81%a4%e3%81%84%e3%81%a6/
don.suwa3.me: 保守/管理 Web制作: Nuxt.js/Illustrator Connpass: 交流/ハンズオン月に2回目標 WordPress: 自前運用する Life: 部屋をきれいに保つ/季節の花を飾る インフラ: Mastodonマスター追従/Bot管理 この目標が書かれているのね
目標が渋滞しているので、まとめます！！
LT慣れする ハッカソン参戦 チューターやってみる 技術的な何かで30pほど書く＆製本 AWSの資格挑戦してみる OS自作 ラズパイで何か作る don.suwa3.me: 保守/管理 Web制作: Nuxt.js/Illustrator Connpass: 交流/ハンズオン月に2回目標 WordPress: 自前運用する Life: 部屋をきれいに保つ/季節の花を飾る インフラ: Mastodonマスター追従/Bot管理 ざっくり分類すると
コミュニティ参加
- DjangoGirlsスタッフ: 継続
- 自作OSもくもく会: 参加予定
- ラズパイもくもく会: 参加予定
- ハッカソン: 調査中 資格取得
- AWS認定資格: 受験予定
- 情報処理技術者試験: 受験予定
- LinuC: 調査中 保守運用</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>カテゴリー</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-12-20-%E3%82%AB%E3%83%86%E3%82%B4%E3%83%AA%E3%83%BC/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-12-20-%E3%82%AB%E3%83%86%E3%82%B4%E3%83%AA%E3%83%BC/</guid>
      <description>CSS色々いじって微調整してみました。
カテゴリーを追加してみたよ
個人的にお気に入りの分類は「人生」です。
自分の生き方だとか考え込んだ日のblogは、人生カテゴリーに分類しようと思います。
技術blogのポエムは
「技術をテーマに考えたことを雑に書く」
作業ログはその名前の通り作業ログです。
趣味は、技術系以外の趣味について。
雑記は技術の話でも趣味の話でもなく、かといって人生についてでもなく、日常の浅い話を雑に書いた日のblogです。
まだ分類していない記事が263件もあるので
少しずつ分類作業したいです。
今日の夜は祖父母、叔母と一緒に
従兄弟のMAX ON THE STAGEという
チアリーディングのステージを観に行きました。
開演前に機材トラブルがあって
背景のプロジェクターに「EPSON」と表示されていたの。
祖父は何か意味があるものと思ったらしく
「あれはどういう意味だ？」
と聞いてきたので
「PCのメーカー名」
と答えたら、理解したようで笑っていた。
その後は無事開演して
とても迫力があって格好良い演目でした。
演技というよりは、ダンスに近いのかなぁ。
人がバンバン飛ばされていて凄いなぁと思った。
行く途中で祖父と少し話して
親戚の話になったのだけれども
死を身近に感じさせる話題で
わたしにとっては遠いものだけれども、祖父にとってはすぐそばにあるもので
周りの環境的にも、どうしても意識せざる得ないものなのだろうかと考えた。
祖父に感情移入して、その感情に飲まれることが怖かったです。
意識して引き剥がさないと数日間は鬱々とした気持ちになってしまいそう。
わたしにとって祖父は尊敬の対象で
何かごまかそうとしても通用しないし
口数は少ないけれども、お酒を飲むと色々と話してくれるの。
何かについて表層的な捉え方をしない人間だと感じるので
そういった人の、死が近いことを意識させるような言葉は
日常のどこかで突然降ってくる話題にしては
重すぎて耐えられないと感じました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>やりたいこと途中経過</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-12-15-%E3%82%84%E3%82%8A%E3%81%9F%E3%81%84%E3%81%93%E3%81%A8%E9%80%94%E4%B8%AD%E7%B5%8C%E9%81%8E/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Dec 2019 13:00:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-12-15-%E3%82%84%E3%82%8A%E3%81%9F%E3%81%84%E3%81%93%E3%81%A8%E9%80%94%E4%B8%AD%E7%B5%8C%E9%81%8E/</guid>
      <description>約2ヶ月前に書いた、今年度中にやりたいことの振り返りをしたいと思います。
LT慣れする ハッカソン参戦 チューターやってみる 技術的な何かで30pほど書く＆製本 AWSの資格挑戦してみる OS自作 ラズパイで何か作る LT慣れ については、機会があればなるべく発表するようにしているので引き続き訓練していきたいです。
チューター はAWSハンズオンやDjangoGirlsでコーチを経験させてもらったので、今後もDjangoGirlsのスタッフとしてコーチを続けます。
OSの自作 は簡易OSを作って動かし、それをblogにまとめたので今後はどんどん機能追加していきたいです。
ハッカソン参戦 については、自分のレベルに見合ったものを探しつつ情報収集と仲間集めします。
技術的な何かで30pほど書く＆製本 について、そもそも書きたい内容がぼんやりしているのでいくつか候補案を考えます。
AWSの認定資格 は書籍の購入をしたので、演習問題をざっくり流し読みします。
ラズパイ はもくもく会に申し込んだので、いったんLinuxとして扱えるようセットアップをするのと、ミニ四駆の自動制御経験者を見つけたので相談してみます。
ちょっと色々と手を出しすぎ感あるので
来年からは少しずつ絞って行けたらなぁと思います。
AWSのサービスやAnsible、TerraformなどのInfrastructure as Code系ツールをもっと触って使いこなしたいです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>癖</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-12-06-%E7%99%96/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2019 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-12-06-%E7%99%96/</guid>
      <description>朝から肺の具合が良くなくて
空気がポコポコ漏れるのと
息苦しさと物理的な胸の痛みで、夕方頃には参ってしまったの。
週末は無理せずゆったり過ごします🙋
階段よりもエスカレーターを使うとか
無理して歩いて登らないとか気をつけたいなぁ。
体調が良くないとメンタルまで落ちてしまうね。
そして空気が漏れるとため息が増えるのだけれども
ため息をついていたら上司から
「何か悩みですか？」
と訊かれて
それから、しばらくして
「胸が痛いです・・」
などと話したので
(落ち込んでいるのかな)
と、思われかねないと思ったのだけれども
実際には物理的に痛むだけなので
身体的なしんどさであることを伝えるべきだったなぁ
と、反省しました。
なかなか自分の意図と違った形で伝わっていること
突っ込んでコミュニケーションをとっていったら、誤解に気づけたこと
多々あるなぁと感じる今日このごろです。
しかし解釈の齟齬を気にかけていたら、テンポの良い会話のハードルが上がる気がする。
人によって伝え方や捉え方の癖があると思うので
会話の上で誤解が生まれやすい人とほど(その人の癖に慣れるために)
会話を重ねた方が良いのかなと思いました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ねずみ</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-12-05-%E3%81%AD%E3%81%9A%E3%81%BF/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2019 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-12-05-%E3%81%AD%E3%81%9A%E3%81%BF/</guid>
      <description>母の誕生日だったので、日付が変わってから少し連絡したの。 最近は忙しくてなかなか連絡とっていなかったので 深夜だったけれどもキッカケになって良かったなぁと思いました。 来年はねずみ年で嬉しいとのこと。 レオ・レオーニの絵本に、ネズミが主人公のフレデリックというものがあって その話題をふったら ｢谷川俊太郎の翻訳かぁ。一時期好きだったね｣ と言われて わたしが谷川俊太郎を好きだったのか、母が好きだったのか思い出せなくて どちらも可能性としてあるなぁと思いつつ ｢詩集が家にあったね｣ と、ふんわり返して良しとしてしまった。 あまり覚えていないけれども たぶんわたしが好きだったのかなぁ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWSOME DAY</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-11-01-awsome-day/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 13:00:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-11-01-awsome-day/</guid>
      <description>朝からAWSOME DAYという
AWS主催のセミナーに参加していました。
セミナーに参加していて思ったのが
休みの日の感覚に近いなぁといった感じだった。
丸一日座学というのは少ないけれども
休日に丸一日もくもく会で朝から作業だとか
OSCに行ったりハンズオンに参加したりすることはあるので
休みと、仕事でセミナーに行く差ってほぼ無くて
なんだか仕事しなきゃとおもってレポートを丁寧に書いてみた。
そう考えると、休みの日は趣味鯖の手入れをしたり
Pythonだとか興味のある分野の学習にあてたりしているので
趣味と仕事の境界線も曖昧なところがあって
好きで没頭できるのはとても嬉しいのだけれども
逆に、これ興味もなく好きでもないのに仕事でやるとか
きっとひたすら苦行だろうし
向き不向きって、能力というよりは興味関心なのかもしれないと思った。
AWSの認定資格とりたい。
参考書を見に書店へ行かなきゃ。
最新の技術やツール、知りたいし使えるようになりたいのと同時に
コンピューター内部の仕組みを知りたいの
自作OSや自作コンピューターやりたいなぁと思う。
外に向かう興味と、内に向かう興味って感じする。
現役でエンジニアとして働けるの
頑張ったところであと30年とかなんだろうけれど
あと100年くらい現役でエンジニアやれたら良いのにとおもう。
そのくらい時間がないというか
学んでも学んでもジリジリとしか進まない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ねぼけ</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-10-23-%E3%81%AD%E3%81%BC%E3%81%91/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Oct 2019 13:00:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-10-23-%E3%81%AD%E3%81%BC%E3%81%91/</guid>
      <description>じぶんの、このツイート
読書くらいしか楽しみがなくて
このころは多分Pythonなど触りはじめた頃で
どういった方向性でいこうか悩んでいた時期だったの。
海外文学が好きで
それはハズレが少ないという理由なのだけれども
現実逃避の手段として読書をしていて
読み終わると、また現実が待っているの
結構しんどく感じた。
この数ヶ月後にWebアプリケーションの構築をしはじめて
勉強会への参加や、就職活動を通して
ひととの交流が自然と増えてきたの。
まず活発なコミュニティが沢山あることが驚きだった。
勉強して、交流して、情報を交換・共有して
ひとの役に立てて、技術を磨いていくのワクワクする。
まさしく切磋琢磨だなぁとおもった。
難しくてわからんなぁとおもうこと多いの。
人間には難しすぎるのでは？
と毎日のようにおもう。
完全な独学は相当厳しいと感じる。
けれども、そのおかげで
ひととの関わりが増えているところあるなぁ。
いまこの時代にうまれて良かったかもしれないなとおもうの。
いろいろなことにワクワクできるもんねえ。
上京してきたのも大きな要素だとおもう
なにより、ずっとやりたかったことが出来るというのが嬉しい。
体調不良でお休みしていたのだけれども
午前中は夢の中でお仕事していて
寝ぼけてそのままSlack書き込んでいて
焦って消しました。
今夜きちんと眠って
明日には全快していたいなぁ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>悪癖</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-10-22-%E6%82%AA%E7%99%96/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-10-22-%E6%82%AA%E7%99%96/</guid>
      <description>自信がないなぁと感じることが増えてきた。
好きなことで努力をして
周りがそれを認めてくれて
その上で多くのひとと交流して
という流れ、社会生活を送る上でこれ以上ない幸せだと感じているの。
周囲との比較や、自分自身に課している課題が大きすぎるのかもしれない。
周りに認められるだけでなく
自身の成長を振り返ることも必要なのかなぁ。
例えば
「吸収が速い」
というのは、比べる対象があってのものなので
そういった軸以外で考えたい。
たまに、不安にかられて作業をしているときがある。
6月の終わりにもそんなときがあったな。
作業しないと不安になる。
数ヶ月に一度ある中毒症状みたいなものかな。
あとはひととの距離感かなぁ。
こちらは正直なところ正解がわからないのつらい。
職場での人付き合いで
例えば一緒にランチに行くだとか
プライベートな話題だとか
今までの職場ではほとんどなくて
抵抗感なく馴染めたのは、とても新鮮で嬉しいのだけれども
どのあたりが適正なのかわかりづらいと感じる。
特に初対面のひとと雑談するとき
相手の考え方や仕草を見ることに集中してしまって
あまり自分のことを話したくないなぁと感じることが多いの
話す必要がなさそうに感じるというか
でもやっぱり話したくない気持ちがつよい気もするな、わからん。
悪癖だなあとおもうの。意識してなおしたい。
いま6月のblogを読み返していて
Docker何も分かっていないし
Vimの使い方も分かっていないし
こいつ何も分からず勢いで構築しているな？
ってすごく分かるの。
確かにこれはいろいろな意味でヒヤヒヤするわ。
6月の私が今日のblogを読んだらどうおもうのかなぁと考えると
贅沢な悩みにも思えてきたので寝ます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>やりたいこと</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-10-20-%E3%82%84%E3%82%8A%E3%81%9F%E3%81%84%E3%81%93%E3%81%A8/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Oct 2019 11:00:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-10-20-%E3%82%84%E3%82%8A%E3%81%9F%E3%81%84%E3%81%93%E3%81%A8/</guid>
      <description>本日のTODOです。
ぼちぼちできた。
Lodgeに行って作業したよ。
なんだかLodgeに行くといつも頭痛がするの。
集中しすぎてしまうのかなあ。
建材アレルギーな可能性もある。
そういえばDjango Girlsで知り合った子が
AWSやりたい！と言っていたので
AWSに触りたい有志を集めて小さく勉強会などしたいなあ
とおもいました。実現できたら楽しそう。
本日、Blogの内容がてんこ盛りなので
三つに分割しました。
manコマンドの日本語化
Django GirlsチュートリアルでつくったものでDockerfile作成
Nginxの設定をAnsibleで展開
体力的にはAWSのチュートリアルも全然やれそうだったのだけれども
さすがにやりすぎ感あったので
少し物足りない程度で終わっておきました。
今後できれば半年以内にやりたいなあとおもっている内容です。
LT慣れする ハッカソン参戦 チューターやってみる 技術的な何かで30pほど書く＆製本 AWSの資格挑戦してみる OS自作 ラズパイで何か作る 上から順にガンガン挑戦したいとおもいます。やるぞ〜</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>マグカップ</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-10-15-1484/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 13:00:30 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-10-15-1484/</guid>
      <description>職場間の移動中にマグカップを持ち歩くことが多くて
お茶をいれたまま持ち歩くと
信号を待ちながらマグカップでお茶すすっているの
流石に奇行っぽさあるのでやめようとおもいました。
「どうしてスクールに行こうと思わなかったのか？」
って話題になったの。
「これ作りたい、何がなんでも作る」
ってものが出来たのが先だったので
それならとりあえず挑戦してみて
わかりそうな人に聞いた方が良さそうだと思ったの。
あとは、たぶんスクールの講師になるような人たちって
きちんとプロになれなかった人たちなのかなぁ
って偏見があって
実際に現場で働いている人たちから、話を聞く方が良いな
と考えたのもある。
Webサービスを構築するにあたって
どこのサーバーを使うか考えたときも
VPSやレンタルサーバーなども候補としてはあったの。
でも、今後仕事をしたいのであれば
AWSを覚えたいなとおもったし
（完全にオーバースペック感あったけれども）
メディアストレージやメールサーバーの選定でも
数百円でAWSのサービスを学べるなら安い🐰
ということで、無名の最安ツールは使わずに
できる限りAWSのなかで完結させるのを目標にした。
周囲の人からは
「どうしてわざわざAWSで？」
「クラウドは正直おすすめしないよ」
などと言われたけれども
結果とても勉強になったし良かったなぁとおもう。
後からひとのせいにするの嫌なので
なるべく判断は自分でしたいし
判断出来るだけの情報集めに努めたいの。
でもファミレスで何頼むかとか考えるのは面倒臭い。
隣のひとと同じのでお願いしますって言っちゃう〜</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>徒然</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-10-09-%E5%BE%92%E7%84%B6/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 13:00:49 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-10-09-%E5%BE%92%E7%84%B6/</guid>
      <description>意外とできた、わかってきた
っていうのが重なって
今のところ大丈夫なんだけれども
これ一人で続けていて完成させられる気がしない
っておもうと、この時間の意味あるのかしらと考えてしまう。
基礎ができていない状態なのがつらいんだよなあ
基本的なPCの仕組みやネットワークの構造がイマイチわかっていない気がする。
必要になったときに都度調べるスタイルで進めている。
体系的に学びたいなあとおもうので手段を考えようとおもいます。
技術に走るとどうしても独りよがりになってしまう傾向がある気がする。
帰属意識を強くもちたい。
周囲のひとが変わると
そのひとたちをよく観察するようになるのと同時に
自分自身の変化というか、今まで知らなかった部分が見えてくるの
面白いなあとおもった。
｢このひとこういうところ凄いなあ｣
っていうのが日々あって楽しい。
｢企業に合わせようとしてくるひとは、結局企業側が合わせないといけなくなる｣
というのが今日の印象的なフレーズだった。
逆説的だなあ。
就活するとき、相手の企業がどれだけレガシーな環境だろうと
技術力をつけてぶん殴れば変わっていくのでは？
とか安易に考えていて
実際にそんなこと超絶大変だと今はおもうのだけれども
（それくらいゴリラな精神力というか
俺が改革してやるみたいな精神って
もっと煙たがれるのかとおもっていたの）
意外とハマる相手にはハマるのだなあと感じた。
なかなか自分の考えを会話の中で話すの苦手なところがあるの。
正直に伝えているつもりでも
正確に伝わっていなかったら意味半減するので
そういった面での技術も身につけたいなとおもいました。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
