<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>note on suwa3 blog</title>
    <link>https://hugo.suwa3.me/categories/note/</link>
    <description>Recent content in note on suwa3 blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-JP</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://hugo.suwa3.me/categories/note/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>September</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2022-09-06-september/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2022-09-06-september/</guid>
      <description>今年の2月は何をしていたか？
と、聞かれたら「記憶にございません」としか言えないことに危機感をもったので Blog を書きます。
たぶん仕事をしていたとおもう。
プライベート用の SNS は2週間で自動削除されるようにしてあるので
「何してたかなあ」
と、Slack の times を眺めていたらひたすら Datadog と Ansible していた。いいね
監視ね〜！できるできる多分〜〜！とおもったら k8s の監視って Pod は自動復旧するので
「自動復旧する Pod を監視するのに、手に入るメトリクスの組み合わせで有用性の高いものあるか？」
と、考えながら集計方法の種類を学べたの楽しかった。
コロナで出社制限が入り、バーチャルオフィスとして利用していた Gather にドハマりしていますね。思い出してきたぞ。
あとは観葉植物にハマった気がする。
植物に話しかけるようになり
「もしかして意思疎通できるのでは？」
と考え始めて、そろそろヤバいなというタイミングの3月頃から犬を飼い始めました。
犬のほうがまだコミュニケーションを取れる気がする。
散歩をするのが日課になって、犬がどんどん大きくなるので引きずられないよう筋トレに励むようになったのが良かったです。
4月は Terraform していた。
「何もわからん」
からスタートしたけれど、上司の鬼ペアプロ5時間コースを重ねるうちに書けるようになりました。感謝
体力大事だなとおもいました。
この頃から GitHub も times も英語で書くことが増えてきたね。
かんたんな日本語で書く -&amp;gt; 英訳してみる -&amp;gt; DeepLに突っ込む -&amp;gt; 答え合わせする
という手順を踏んで英語を書くので、ちょっとした文章を書くのですら10倍くらい時間かかっていた気がする。
Recently, I became able to write a sentence in English without looking for anything else, like this one.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>what I need to do</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2022-07-20-what_i_need_to_do/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2022-07-20-what_i_need_to_do/</guid>
      <description>I’ve been feeling unsettled lately. I have ups and downs, my rhythm is all over the place. I feel like it’s making me tired and distracting me from what I need to do. Or maybe I’m just looking for excuses to get away from what needs to be done.
I feel like I know what I need to do, but it’s getting harder and harder every year to change myself. Thoughts become actions, so I want to be conscious of my thoughts in order to bring myself closer to my ideal, even if it is only little by little.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About Goals</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2022-01-10-about_goals/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2022-01-10-about_goals/</guid>
      <description>目標管理が上手な人になりたい 以前みたいに個人的な目標管理がうまく出来ていないなぁと思って
じゃあ、以前はどんな感じで目標管理していたっけ？と思い、見返してみました
https://suwa.home.blog/2019/10/20/%E3%82%84%E3%82%8A%E3%81%9F%E3%81%84%E3%81%93%E3%81%A8/
今後できれば半年以内にやりたいなあとおもっている内容です。
LT慣れする ハッカソン参戦 チューターやってみる 技術的な何かで30pほど書く＆製本 AWSの資格挑戦してみる OS自作 ラズパイで何か作る なるほど〜
きちんと期限を設ける 「やった・やらない」で、達成したかどうか分かりやすい目標を立てている そして「技術的な何かで30pほど書く＆製本」「AWSの資格挑戦してみる」この2つ以外は達成できている気がする。
あと、3年後や5年後の自分像もあると良いなぁ。
ただ「3年後にこうなりたいのに、やりたいことが出来ていない」みたいに、理想がガッチガチに固まりすぎると自分で選択肢を狭めてしまいそうな気もするんだよな、頑固だから・・。 今年の目標は「しなやかに」なので、理想と現実の折り合いをじょうずにつけながら走り続けられるようになりたいです。こまめに振り返ろう。
あと、目標に一貫性をもたせたい。例えば、5個目標を立てたところで、全部方向性が違うとボンヤリした人になってしまう気がする。つまり整理すると・・
半年後までに達成したい目標をたてる 「やった・やらない」が分かりやすいようなものにする 3年後、5年後の自分像も言語化する 目標には一貫性をもたせる。もしくは、共通項を見つけて「どうなりたいか」を自覚する ・・ってコト？！
ちいかわ構文も完全マスターしたい。
目標設定 半年後までに達成したい目標 英語: 自分の扱っている技術を英語で伝えられるようになる
そのためにやること mikan で毎日70単語→100単語は英単語を覚える Daily 英会話を続ける Blog も英語で書くか・・ 社会貢献: Django Girls や OSS 活動を通して社会貢献活動をする
そのためにやること Django Girls リポジトリのブラッシュアップ Django Girls の活動に引き続き参加する OSS へ貢献する 知識: より専門的な知識を深める
そのためにやること 知識のアウトプットのために、技術的な何かで30pほど書く＆製本 コーディングの練習をするために、自分で開発したツールを改善していく Lisp に入門して Emacs の設定を自分で管理できるようにする 英語ができるようなれば、Django Girls での翻訳作業にも役立つし、OSS 活動をする際にも英語は便利なので、使いこなせるようになりたいなぁ。
3年後、5年後の自分像 3年後には、英語のコミュニケーションや、自分のコーディングスキルに自信をもっていたい。より自分の理想に近い社会への貢献方法を模索して、納得のいく形で取り組めていたら良いなぁと思います。
5年後には、技術でやっていくのかマネジメントも視野にいれるのか自分の中でハッキリさせたい。あと多分、教えることが好きなので、何かしら教える活動をしていきたい。
目標には一貫性をもたせる 社会貢献を通して自分自身も成長していきたい感じなんだなぁと思いました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Looking back at 2021</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2021-12-26-looking_back_at_2021/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2021-12-26-looking_back_at_2021/</guid>
      <description>2021の目標 昨年(2020年)の振り返りです。
A look-back 2020
2021年の目標は「体力づくり」でした。
2021年の半ばから週に2〜3日出社するようになったため、体力はついたかなと思います。
技術系イベント＆BLOG 以前は入門だったりハンズオンだったりのイベントに「広く浅く、とにかくたくさん！」という気持ちで参加していたのですが、だんだん専門的な内容を扱うようになるにつれて参加したい技術イベントの種類が減ってきたように感じます。
Kubernetes Middle Way
ふわっとしていた Kubernetes のネットワークについて、流れを把握することが出来ました。 Zapier
日常生活での課題を解決したい！→技術選定→設計→実装→試験→新たな課題
一連の流れを一つの BLOG でまとめることができました。
メール送受信の仕組みとプロトコルについて、学ぶモチベーションのきっかけになりました。 Customize my Terminal
バルタン星人にハマってターミナルに表示させてみました。 Contribute Anniversary
初めて OSS に PR を出して merge され、晴れて contributor になれました。
2021年で一番うれしかったです。 Django forms
久しぶりに Django Girls へ参加してきました。
チュートリアルの翻訳作業をもくもくとこなしました。
「何故スタッフとして参加するのか」ということを言語化できたので良かったです。 他には、Netlify 上でホスティングしていた当 BLOG を Vercel▲ に移行したり、Emacs の理解を深めるために Lisp 入門したりしました。
読んだ書籍 ITと数学
データをもとにして予測をたてていく行為を、ノートの上で数式をもちいて行うための本でした。例えば、一年間の月別平均気温のグラフを四次関数で仮定します。そこから、最小二乗法で誤差を小さくしていくために紙に数式を書いて実際に解いていきました。また、パラメータの値を求めるために、偏微分や合成関数だとかの公式を思い出しつつ解いていきました。
わたしにとって数学は現実逃避のための道具でしたが、数学を現実に役立てるために使う初めての経験でした。(本当に悲しいことがあったときは、読書をするより数学に没頭するほうが現実からより離れることができると感じます。)
後述する転職活動が思いのほか難航してつらかったので、この書籍で数式を解きながら現実逃避していました。
転職活動 転職活動、はじめはグダグダでした。
エージェントに登録してみたのですが
「とりあえず練習だと思って、多少興味の方向性が違っても面接を受けてみてください」
というアドバイスの通りに、何社か受けてみました。そして、興味がないので明らかに顔と態度に出てしまい、企業側も
「エージェント経由ということは何社か受けているとは思うのですが、その中で弊社を選んだ理由は何ですか？」
といった内容で質問をしてくるのですが、正直(うーん、何でだろう？)という気持ちで答えるので、まったく的を得ない回答しかできずに相手を困惑させたと思います。
そういった面接を50社近く受けました。だんだんと、面接する企業側に対して失礼だし、申し訳ないという気持ちが大きくなり、また(エージェントの『数を撃てば当たる』の転職方法は、わたしに向かないのでは・・)と、感じ始めたため、一旦エージェントを使わずに転職活動をしてみることにしました。
「本当に転職したい」
と心から思う、IT企業のSRE職に2社応募した結果、2社ともスムーズに内定を貰うことが出来ました。ここから得た教訓は、おそらく自分が思っている以上に、自分の本音が顔と態度にでるということでした。
うそをつくことが苦手で、本音と建前を使い分けることが下手な人間は、常に人様にバレても問題のないような本音で生きたほうが、生きやすいと思います。普段の小さな考えごとでも、人が見ていないような場でも、恥ずかしくない生き方をしたいと思いました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Getting Started in lisp</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2021-12-19-getting_started_in_lisp/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2021-12-19-getting_started_in_lisp/</guid>
      <description>なぜ Lisp に入門したのか もともと Emacs の設定をするときに 「おおもとである Lisp の言語設計の思想を少しでも理解することで Emacs の設定にいかせるのでは？」 というモチベーションで、Lisp について調べていた。
例えば、leaf みたいなパッケージ管理を使うと、本来なら自分で制御できる範囲の根っこの部分が他人依存になってしまうから使わないようにしていこうと考えた。
ただ、そもそもその判断に妥当性があるのかイマイチ自分自身で納得できなかった。どこまでを自分で制御可能な射程距離だと考えるのかにもよるのかもしれない。
調べていくなかで Lisp の言語設計の思想が Emacs の設計思想に影響を与えているように感じた。本体を小さくして必要に応じてモジュールを追加していく、そのモジュールも自分自身で実装していく(それが簡単にできるようになっている)といった価値観なんだなぁと思った。
わたしは、機能性の高いペン立てが欲しくて探したけれども、どれも自分の欲しい機能を満たしていないし、そもそも将来的にどういった機能が欲しくなるかも未知数で
「長く使いたいからこそ、最小構成で尚且つ拡張性の高いペン立ては存在するのか？」
と考えたときに、レゴブロックでペン立てを作れば良いと思った。
探したら、実際にレゴでペン立てを作る人たちは一定数いた。
きっと彼らは Lisper ないしは、その価値観に共感する可能性の高い潜在的 Lisper なのかもしれない(？)
入門してみて とりあえず近所の本屋に行って、検索機で「Lisp」と入力して、出てきた本を買って入門してみた。
「括弧がそのまま構文木を表現している」と知ったときは、確かにそうだわ、そのまま図になる！と感動した。これは図で理解するタイプには分かりやすそう。
演算式であっても前置記法という部分で「アセンブリもそうだったな」と思い出して、リストのメモリ配置の部分では「アセンブリでは自分でやらんといけんかったわ……」と、思い出した。普段コードをあまり書かないので、比較対象がOS自作のさいに触ったアセンブリ言語になってしまう。
全体的にシンプルで入門向きな言語だと感じた。これで Emacs の設定も捗ると良いなぁ。(捗るのか？)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tips on how to get non-native Japanese speakers to realize that this is a joke</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2021-12-08-tips_on_how_to_get_non-native_japanese_speakers_to_realize_that_this_is_a_joke/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2021-12-08-tips_on_how_to_get_non-native_japanese_speakers_to_realize_that_this_is_a_joke/</guid>
      <description>日本語が母国語ではない方々に、「これはジョークだ」と気づいて貰うためのTIPS 職場で、日本語が母国語ではない方々と一緒に仕事をすることが増えてきました。円滑なコミュニケーションのために、どうすれば伝わりやすいジョークを言うことが出来るか？と、考えて、日々のなかで蓄積されたノウハウをここにまとめます。個人的に、ツッコミよりボケのほうが難しいと感じます。
真顔でボケると気づいてもらえない 自分で言った冗談に、自分で大笑いする図々しさが必要。
「オヤジギャグ」はハードルが高い 「オヤジギャグ」のようなものはアメリカにもベトナムにもあるそうなので、概念として理解はしてもらえる。「オヤジギャグ」という言葉を知ってもらって、必要に応じてすかさず「それはオヤジギャグですね！」と差し込むのが有用そう。
相手の知っている日本語を把握して、ボケに使う 例えば、相手が「わさび」という単語を知っている場合、辛そうなものを食べていたら適当に「それはわさびですか？」などと言っておく。
気を取り直して、真面目に「それはトウガラシですか？」と聞くと、相手に「いいえ、チリペッパーです」と返されることもあります。
「なるほど。って、やっぱりトウガラシやないかーい！」という、行き場のないツッコミを入れるべきか悩みました。
今後もノウハウを溜めていきたいです。ボケたいので必死です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>English conversation</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2021-11-06-english_conversation/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Nov 2021 13:00:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2021-11-06-english_conversation/</guid>
      <description>いまだかつて無いほどに英語マイブームがきている。
mikan mikan という英単語帳アプリが、思いのほか自分に合っていた。毎日暇さえあれば mikan で単語を覚えているの。なかなか新しい単語を覚えるのは大変でも
(なんとなく知っていた単語って実はこういう意味だったんだー！)
みたいな発見がある。
いっぱい正解するとミカンに「天才！」「賢才！」と褒められるのに、全問不正解だとサイに慰められるというセンスも好きです。
kimini 毎晩 kimini というオンライン英会話サービスを利用している。学研がやっているので教材がわりとしっかりしているのと、毎日のわりに料金が良心的なのが始めた理由だったの。
(毎日とか続けられるかな・・？)
と思ったけれども、なんだかんだレッスンを予約をしてしまえば予習復習するし、習慣にもなるので良いなぁと思いました。
ただ、新しく言い回しを覚えるというよりは
「伝えたいことを、いかにして知っているかんたんな文法と単語に置き換えて再構築するか」
の訓練をしている感じなので、もう少しインプットを増やしたほうが良さそう。
「次はこの言い回しを会話のなかで使ってみるぞ！」
みたいな。
ちなみにこちらはレッスン後に講師からコメントを貰えるシステムなのを最近知ったの。普段ミカンやサイから褒められて喜んでいたわたしは、人間から褒められていることに気づいていたく感激いたしました。ミカンも可愛いから好きだけどね！
TOEIC 1000本ノック 文法問題集の1000本ノック系 も取り組んでいて、これは試験対策が主な理由なのだけれども、TOEIC 5章の問題文が
「ビジネスでこれ自然と言えたら便利そう」
みたいな文章が多いので、付録の音声ファイルを再生しながらシャドーイング用にも使っています。mikan で覚えた単語が出てくると嬉しいし、記憶が定着する。(気がする)
モチベーションの源泉 正直、今までにないくらいに英語に対して向き合っているなぁと感じる。英語の勉強に集中できるようになったのは、明確な目的ができたのと焦りからだなーと思う。
相当好きでもない限り
「やらなきゃヤバい」
って状況にならなきゃやれないんだなぁ。(それもどうなの？って感じだが・・)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emotional</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2021-10-23-emotional/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Oct 2021 13:00:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2021-10-23-emotional/</guid>
      <description>Netlify から Vercel へ git submodule 運用のツラみを聞きながら
「そんなのgit submodule の submodule つくって管理すれば良いじゃん！」
などと言っていた時期がわたしにもありました・・
すごくポエムを書きたい気分なので、今日の Tag は &amp;ldquo;life&amp;rdquo; です。
今まで hugo on Netlify で blog を運用していたのですが
「Netlify の代替サービスとして vercel が速いらしい！」
という噂を聞きつけて移行してみました。
その感想(ポエム)を感情的に書き綴っていきたいと思います。
移行して2週間でトラップにハマり「やっぱり Netlify に戻そう？」となりましたが理由は後述します。
移行の感想 よくある Netlify vs Vercel の比較として
「Netlify の無料プランだと CDN が日本リージョンに未対応のため表示が遅い」
とありますが、確かに表示速度は Vercel が速いです。
Netlify も Vercel も月100GBの無料枠があり、無料枠分を超過すると Netlify は勝手に有料プランに移行して(通知メールがくる)請求がくるらしいのですが、Vercel はなんと利用自体が止まります！安心！そして2週間で利用できなくなったので一旦設定を全部飛ばしました。🥺
これは完全に自業自得なのですが、Vercel は複数人でのサイト管理(Teamsの作成)は &amp;ldquo;2週間のみ&amp;rdquo; お試しで利用できて、お試し期間が終わると有料プランに移行しないと機能が利用できなくなるみたいです。 (デフォルトのまま進むと Teams を作成してしまうので、忘れず Skip しようね！)
利用自体が止まるというよりは、有料プランに移行しないと push(変更)が反映されなくなる感じ。
push(変更)が反映されないということに気づかずに、一時間くらい編集しては commit&amp;amp;push を繰り返して 「反映されないぞ、おかしいな〜？」
と、ハマりました。赤文字の警告文はちゃんと読もう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Meaning of my Blog</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2021-04-09-the_meaning_of_my_blog/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2021-04-09-the_meaning_of_my_blog/</guid>
      <description>blogが途絶えかけている。
正直、自分のなかでblogの意味が迷走してしまっている。自分のblogなので自己満足で良いじゃんと思うのだけれども、どうして・何のためにblogを書くのか整理しようと思いました。
1. 自分のため emacsとか作業ログとか、あとで見返す用
→意外と役に立つ
2. 人のため 自分用だったら公開しなくて良いからね・・。
エラー文とかも一緒に載せると、それで検索して役立ててくれる人もチラホラ。
→検索でのアクセスや、直接「この記事が役立ちました」と、コメントをくださる方もいて結構嬉しいしモチベにもなる
3. 一年の振り返りをするため ここ数年、年末に一年の振り返りをしていて、技術blogを読み返すと個人的な成長を感じる。
→「来年も頑張るぞ！」の気持ちになる
小さなことでも積み重ねが大事だと思うので、コツコツと書いていきたいです。
ちなみに最近はpaizaにハマっていて
「こんな便利な関数があるんだなぁ」
と、プチ感動したり、新しく覚えた関数などをドヤ顔で教える妄想をぬいぐるみ相手などにしたりして脳内定着を図っています🧸
オンラインとかで教え教わりな勉強会に参加しようかなぁ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不得手</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2020-04-16-%E4%B8%8D%E5%BE%97%E6%89%8B/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 13:00:26 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2020-04-16-%E4%B8%8D%E5%BE%97%E6%89%8B/</guid>
      <description>職場の人達と、画面越しではなく会えるようになるのは
いつになるのかなぁなんて考えていました。
帰省するのは、お正月とお盆で
実家の両親があと10年生きるとして
それでも、あと何回会えるのかと数えてしまうのに
このまま、しばらく会えない状態が何年も続くのだろうかと考えたら
少し寂しくなりました。
Zoomでリモート帰省しています。
なので、むしろ以前より顔を見て話すことが増えて
近況報告の機会も増えた。
自分の苦手なことって何だろうと考えていた。
「こういう傾向があるから、直せたら良いのになぁ」
ってところ。
人に依存しやすい気がする
甘えてしまうというか。
嫉妬しやすいと思う。疲れるから嫌なんだけど
集中力のコントロールが苦手だなぁ
ゾーンにハマれば集中するんだけれど
それをコントロールできたら良いのにな〜
教科でいうと、歴史と英語と漢文古文が苦手だった。
あと大勢の人が集まるところも、実はあまり得意じゃない。
大きな音も苦手。パーティーや花火大会とか。
金属の匂いが苦手。肌に触れるのも好きじゃない。
金属製のアクセサリーはあまり付けない。
会話を取り仕切るのも上手くはないなぁ。
相手の出方を見守ってしまう。聞き役に徹したい。
何事も、聞かれたら答えるくらいが良い。
会話が苦手なのは、聞くよりも読むほうが向いていて
聞く能力が低いのでは、と思うんだよなぁ。
相手の言っていることが分からないときは、文字起こしをしたり
図で描いてもらったりすると理解できることが多い。
自分の苦手なことを、正しく捉えるのは大事だと思う。
得手不得手あって当たり前なので
不得手な部分を自覚して、どうフォローしていくかの工夫だと思う。
あと、わたしは興味のないことは全く興味がなくて
脳のどこにも引っかけられずに忘れてしまう傾向ありますね。
むかしは悩んだ時期もあったけれども
いまは「それを踏まえてどう対処したら良いか」と、割り切っているなぁ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雑記</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2020-03-17-%E9%9B%91%E8%A8%98/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Mar 2020 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2020-03-17-%E9%9B%91%E8%A8%98/</guid>
      <description>「女性エンジニアは舐められがちだから」
という言葉を聞いたときは
(そうかなぁ)と感じたのだけれども
実際に、対応している仕事の技術レベルで考えても
わたしにとって明らかに基礎的な内容を優しく丁寧に教えられたり
意見が軽んじられているなぁと感じることが続くと
そのぐらいの、可愛げのある技術レベルを求められているのかなぁ
と思ってしまう。
「努力しているだけで認められて、正直ずるいと思う」
と言われたときは、
(あなたは実力もないくせに)と、思われているのか若しくは
自分は努力しているつもりなのに、それが周囲に認められていない
と、感じているのかなぁと考えたけれども
そのときは、ただずるいと思われていたことがショックで
何も言わなかったの。
カフェで作業をしているとき、隣の席で面談をしていた。
「わたしは何もできない。技術力がない。技術に対する興味もないから成長もできない。先日も『バックアップファイルをとっておいて』と言われて、何のことかさっぱりわからなかった。コピーコマンドなんて知らなかったから、仕事そのものができない」
と、面談相手に話していて
まったくの他人事なのに、ノイズのように会話内容が流れ込んできて辛かった。
かなりの大規模なIT企業が入っているビルのカフェだったため
彼女はそこで働く技術者なのだろうけれど
「コピーコマンドなんて知らないから仕事できません」
という発言が衝撃だったうえに、それでもそういった企業の技術者として働けるのだなぁと感じた。
「もともとPCはさっぱりできない人間だったから」
「周りが助けてくれるから、わたしには人間力があると思う。そういった能力をいかせる場で働きたい」
という言葉をきいて、女性らしいなと感じてしまった自分がいる。
女性だから
これは女性の役割だろう
だとか、そういった意識はおそらくほとんどが無意識で自覚のないような話で
それを言語化すればするほど
(気にし過ぎなのでは)
と、相手は感じるだろうし自分自身もそう思う。
性別関係なく、わたしの発言の仕方や伝え方が未熟で
技術力がないように見られたり、意見が軽んじられたりしているのかもしれない。
ただ悩むだけ無駄で、逃げ場がないと感じる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>本を読まなくなった</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2020-03-12-%E6%9C%AC%E3%82%92%E8%AA%AD%E3%81%BE%E3%81%AA%E3%81%8F%E3%81%AA%E3%81%A3%E3%81%9F/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2020-03-12-%E6%9C%AC%E3%82%92%E8%AA%AD%E3%81%BE%E3%81%AA%E3%81%8F%E3%81%AA%E3%81%A3%E3%81%9F/</guid>
      <description>タイトルの通りです。
最近、本を読まないどころか
絵も描かないし、ぼんやりするためだけに喫茶店に行かなくなったし
裁縫もしなければ料理もしない。
ほとんどの時間、技術習得のために情報収集をするか
実際にサーバーへ入って作業をする時間に費やしている。
それだけで十分楽しいので良いのだけれども
本当にこれで良いのか、たまに不安になる。
(しかし前ほど気にしなくなってきたかもしれない)
以前は、現実逃避のためにひたすら読書をして
自分を納得させるために筋トレをして
日中は花を売って
(花は何のためにあるのか。必要なものでもあるまいに)
などと考えながら仕事をしていたので
その頃に比べたら、だいぶマシになった。
死ぬまで
(花は何のためにあるのか)
と考えながら仕事をしても良かったけれども。
例えば誰かが亡くなったとき
事務的に、いつものお客様から注文が入り
受け取り手から
「花を贈ってほしいと頼まれた？忙しいので迷惑なのだが」
と言われながら、花の手配を済ませたときには
仕事で花を贈る人間と
花をつくる人間と
迷惑そうに花を受け取る人間がいて
本来、花は
人間が花を美しいと感じたから
美しい観賞花が生き延びているはずなのに
どうしようもない構造のせいでゴミのように扱われるのなら
別に花でなくても良いのにと思った。
お祝いの花は平和だけれども
亡くなった家族に贈る花は、ささいな情報から気持ちが飲み込まれないようにするのに必死だった。
最後まで慣れることが出来なかったと思う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>予防</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2020-02-26-%E4%BA%88%E9%98%B2/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Feb 2020 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2020-02-26-%E4%BA%88%E9%98%B2/</guid>
      <description>普段そこまで連絡をとらないのだけれども
母と話していて、気管支系の持病持ちは大変ねぇと言われた。
気胸と喘息で、最近は夜になると気胸の症状で肺の痛みと咳があるので
夕方以降は横になって過ごしている。
日中には落ち着くので、仕事に支障はないし
むしろ今日はとても捗って良い気分だった。
手洗いうがいをきちんとしないとなぁ。
病は気からとも言うし
あまり不安になり過ぎず、癒やされるものに囲まれて過ごしたい。
ミュートワードを設定したらSNSのTLがすっきりした。
ニュースは朝だけ観て、夜は早めに寝よう。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ダウン</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2020-02-18-%E3%83%80%E3%82%A6%E3%83%B3/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2020 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2020-02-18-%E3%83%80%E3%82%A6%E3%83%B3/</guid>
      <description>日中は落ちていました。
すべて窓からぶん投げて逃げたいの気持ちです。
落ちていると何も考えられん😢
筋トレは良い感じで続いています！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>もくもく</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2020-02-15-%E3%82%82%E3%81%8F%E3%82%82%E3%81%8F/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2020-02-15-%E3%82%82%E3%81%8F%E3%82%82%E3%81%8F/</guid>
      <description>午前中は表参道のネイルサロンに行ってきました。
今回は大人っぽい感じにしてもらった😃
ネイリストさんに飴専門店を教えてもらって
『papabubble(パパバブル)』というお店に、寄り道してみました。
午後はPORTもくもく会に参加してきました。
主に技術blogを書く作業をした。
Qiita記事を書けたので満足です😃
LambdaとPythonでAPI GatewayをエンドポイントにしてSlackに何かを送る</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>フルリモ刺し身</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2020-02-14-%E3%83%95%E3%83%AB%E3%83%AA%E3%83%A2%E5%88%BA%E3%81%97%E8%BA%AB/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2020-02-14-%E3%83%95%E3%83%AB%E3%83%AA%E3%83%A2%E5%88%BA%E3%81%97%E8%BA%AB/</guid>
      <description>日中はフルリモートでお仕事をしていました。
なんだかんだオフィス外での作業にも慣れてきて
集中力を落とさずに、切り替えて作業できるようになってきた。
結局、慣れなのかな感ある。
自宅だと集中できなかったのは
自宅での仕事自体に慣れていなくて
「自宅では休むもの」
という思い込みが、集中力を削いでいた気がする。
夕方には移動を開始して
職場の食事会に参加しました🙋
実は急遽、代打で参加することになった食事会だったのだけれども
とても楽しくお話しすることができて良かったです。
久しぶりに美味しいお刺身たくさん食べて幸せでした😃わーい
今日のBlogは、美味しいお刺身を食べたという自慢です🐟ﾄﾞﾔｧ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>スタンドトリップ</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2020-02-09-%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%B3%E3%83%89%E3%83%88%E3%83%AA%E3%83%83%E3%83%97/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2020 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2020-02-09-%E3%82%B9%E3%82%BF%E3%83%B3%E3%83%89%E3%83%88%E3%83%AA%E3%83%83%E3%83%97/</guid>
      <description>疲れていたのか、久しぶりに金縛りになった。
10年ぐらい前までは
「金縛りになった」
と話しても
幽霊をみたレベルのスピリチュアルな温度感で話されることが多くて
夢の話をする感覚で話していても
相手は怖い話を聞くスタンスで噛み合わないときがあった。
最近は
「疲れていたんだねぇ」
みたいに話せるので助かる。
そして
金縛りにあった状態で、体を起こそうとすると
結構な頻度で意識？が体から抜け出して
そのまま意識だけ飛んでいけるような感覚になるのだけれども
たぶん感覚としては
幽体離脱みたいな名前で呼ばれているのが近いと感じていて
これも10年とか20年経てば
今でいう「金縛り」みたいに
スピリチュアルではなく夢の種類のひとつ
みたく解明されないかなぁ
と期待しています。
人工的に金縛りの状態になれて
体を抜け出す感覚になれるのだとすれば
VR要らずなのでは？！
と思っています。
金縛り経験者の中でも、頻発しているひとに
「幽体離脱は経験したことある？」
って聞くと、極稀に
「ここだけの話だけど..」
って話してくれるの。
だいたいスピリチュアルだと思われてしまうし
個人的には、そういうのより科学的な解明を求めるけれども
なかなか、他人に話すと頭おかしいひとだと思われる危険をはらんでいる。
「幽体離脱」
って名前がよくないよね。
めちゃくちゃ幽霊っぽい。
何か新しく名前でもつけようかな。
なんかイメージ的にはスタンドっぽい。
スタンドアローンとか格好いいし(中二病)
スタンドトリップとかどうだろう。
今週末は
通院、金縛り、観劇
起き上がれす、通院
みたいな週末で
結局、角膜炎と結膜炎を併発していて
健康的な身体になりたいと強く思った。
プレッシャーに弱いのかなぁ。
やることが多すぎる問題もある。
焦らずに、整理しながら進める。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>怒涛の家事Day</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2020-01-27-%E6%80%92%E6%B6%9B%E3%81%AE%E5%AE%B6%E4%BA%8Bday/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jan 2020 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2020-01-27-%E6%80%92%E6%B6%9B%E3%81%AE%E5%AE%B6%E4%BA%8Bday/</guid>
      <description>朝からTODOリストを作成して
たまった家事を一気にやっつけて
昼寝をしたらポケモンやる予定だったの。
20分で終わらせる予定だったお昼寝が
6時間もかかってしまったので今日が終了しました。
家事は片付いたのでオッケー😘</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ぷっちょ</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2020-01-25-%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%95%E3%83%AB%E3%82%A8%E3%83%B3%E3%82%B6/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jan 2020 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2020-01-25-%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%95%E3%83%AB%E3%82%A8%E3%83%B3%E3%82%B6/</guid>
      <description>起き上がれるくらいには回復しました。
ぷっちょもぐもぐしていた。
最近ぷっちょ好き。
ソーダ味がさっぱりしていて良い。
今日の夢は、手順書をまとめていたらURLが何個も重複しているところがあって
｢これじゃ正確に動かないのでは…でもこのURLの意味が分からないから直しようがないなぁ｣
ってところで目が覚めました。悪夢🙄</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>概ね</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2020-01-24-%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%95%E3%83%AB%E3%82%A8%E3%83%B3%E3%82%B6/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2020 13:00:28 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2020-01-24-%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%95%E3%83%AB%E3%82%A8%E3%83%B3%E3%82%B6/</guid>
      <description>概ね寝ていました。
ポカリを飲んで必要最低限のことをする以外は、横になっていました。
よく分からないけど、議論が白熱していて
｢この部分はこう書き換えたら良いのでは？｣
みたいなコードレビューしていたんだけど、正直よく分からないみたいな夢をみた。悪夢🙄
インフルエンザで気分が落ち込み気味だったけれど、Get Wildを聴いたら気持ちが軽くなったので音楽って凄いなと思いました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>足が三本</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2020-01-23-%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%95%E3%83%AB%E3%82%A8%E3%83%B3%E3%82%B6/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2020 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2020-01-23-%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%83%95%E3%83%AB%E3%82%A8%E3%83%B3%E3%82%B6/</guid>
      <description>インフルエンザA型でした。
主催していたもくもく会を中止する事にしました。
後から、誰かにバトンタッチできるか確認してから判断すれば良かったと悔やみました。
後悔先に立たずなので、次から気をつけます。
意識が朦朧とする中
GoogleとLINEが喧嘩する夢をみました。
あと何故か足が三本あるような気持ちでした。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>泊まり</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2020-01-15-%E6%B3%8A%E3%81%BE%E3%82%8A/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2020 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2020-01-15-%E6%B3%8A%E3%81%BE%E3%82%8A/</guid>
      <description>親戚のお通夜で、本日は泊まりです。
夜にホテルで落ち着いたのでGitHubを開いたり
趣味鯖内で構築したりしていたのですが
ホテルのWiFiが弱くてなかなかしんどい感じでした。
そしてさっき、このblogの未承認コメントをチェックしていたら
Twitterのアカウント売りの方からコメントが付いていて
「おっ」
ってなりました。
Twitterのアカウント売りからの営業、初めてかもしれない。
海外の方っぽくて
10アカウント30$ってまあまあ高いな。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>低気圧がだめ🙅</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2020-01-04-%E4%BD%8E%E6%B0%97%E5%9C%A7%E3%81%8C%E3%81%A0%E3%82%81/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2020 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2020-01-04-%E4%BD%8E%E6%B0%97%E5%9C%A7%E3%81%8C%E3%81%A0%E3%82%81/</guid>
      <description>自分が本当に話したいことよりも、相手を優先して会話を進めてしまうの。
例えば、地元の友人に
自分が今どんな仕事をしているかだなんて話したところで
相手は別に興味ないと思うので
なるべく相手が興味をもつ範囲の話題を選んで
相手にとって有意義な時間になれば良いと感じる。
でも、わたしは根っから身勝手な性分で
｢できれば自分の興味のある分野に特化した人と会話をしたい｣
と強く思ってしまうのだなぁと思った。
読書も興味があるなら乱読するように
偏見をもたずに色々な人と会話が楽しめたら良いのだろうけれども
とりあえず帰省みたいな非日常は体力をつかうなぁと思いました。
普通に生活していれば日々の会話はほぼエンジニアリング的な内容に限られているし
早く日常が始まって欲しい。
今日は埼玉に帰省したけれども、低気圧でほぼ寝込んでいました！
これは帰省云々よりも低気圧がだめ🙅</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>北京ダック</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2020-01-02-%E5%8C%97%E4%BA%AC%E3%83%80%E3%83%83%E3%82%AF/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jan 2020 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2020-01-02-%E5%8C%97%E4%BA%AC%E3%83%80%E3%83%83%E3%82%AF/</guid>
      <description>親戚まわり二日目でした。
中華を食べに行きました。
個室で北京ダック解体ショーだったので
「写真撮って良いですか？」
と、キャッキャはしゃぎました。
ピータンを食べることが出来てよかったぁ。
ピータン好き。濃い味のたまご感ある。
東京で情報系大学へ進学した(と、噂の)いとこに
何の勉強をしているのか聞く係やりました。
情報系というよりは、がっつり機械系のロボティクスだった。
人工知能の、ソフトよりハード寄りをやりたいとのこと。
良いねぇ。
忙しそうで何よりだった。
夜は帰りの新幹線のなかでDjango少し触りました。
草稿機能を追加して
下書き保存できるようになったよ。
そしたら本番投稿ができなくなったので
本番投稿ボタンの実装がんばります。。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>低気圧</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-12-26-%E4%BD%8E%E6%B0%97%E5%9C%A7/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Dec 2019 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-12-26-%E4%BD%8E%E6%B0%97%E5%9C%A7/</guid>
      <description>気圧が急降下して、体調も急降下でした。
低気圧だと頭痛になるうえ
突然吐き気がして、道端などで吐くので
なるべく自宅で安静にします。
25日の夕方頃から気圧が下がり始めたので
26日は休み
27日の午後から気圧が安定するので、出勤して
午前中なんとかやり過ごす感じかなぁ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>気質</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-12-21-%E6%B0%97%E8%B3%AA/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2019 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-12-21-%E6%B0%97%E8%B3%AA/</guid>
      <description>もともと大きな音や人混みが得意ではなくて
ランダムな会話が発生する環境、1時間ほどで耐えられなく感じてしまった。
今はこうして文章化して書くことができるけれども
その場にいたときは、何故こんなに自分は疲れてしまって
準備を頑張ってくれた人たちのことを考えたら
どうしてこんなにダメな人間なのだろうと自己嫌悪になりつついたの。
考えてみれば、人混みや大きな音が苦手で花火などは行かないし
ランダムな会話が苦手で、勉強会の立食形式な懇親会は消耗するだけなので
10分ほどでリタイアしてしまうなぁと気づいた。
得意になれたらラクなのだろうけれども
生まれつきな気質も大きいと感じる。
無理しすぎない範囲でお付き合いして、楽しめたら良いなぁ。
人嫌いというわけではなくて
1対1や数名単位での会話や交流はとても好きなの。
相手について深く知ることができると感じる。
対大勢になると、自分のキャパオーバーを強く感じる。
得手不得手を自覚して、うまくこなせるようになりたいなぁ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>危機感</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-12-12-%E5%8D%B1%E6%A9%9F%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 13:00:25 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-12-12-%E5%8D%B1%E6%A9%9F%E6%84%9F/</guid>
      <description>昨夜は
「疲れている気がする！」
と、危機感を察知して
きき湯に浸かって
エレキバンを貼って
ホットマスクしながら眠りました。
それでも今朝は少しだるかったので
最強の布陣を組まなかったら体調不良で休んでいたかもしれないな
と思いました。
なので今夜も早めに寝ます😃おやすみ〜</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>remote</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-12-09-remote/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2019 13:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-12-09-remote/</guid>
      <description>そういえば週末にネイル行ったの
かーわーいーいー
ここ最近で一番お気に入りのデザイン
ってわりと毎回言っているけれども
ネイル変えるたびにうきうきするので良い。
今日は初めてのフルリモートだったの
せっかくリモートOKなら
普段仕事では行けないようなところで作業したいなぁと思って
一人でカフェ作業とかでも良かったんだけど
初めてで少し不安だったので
同僚たちと永田町のコワーキングスペースGaiaxに行きました。
何かわからないなぁってときだとかに
気軽に聞ける感じでやりやすかったし
どういう会話をしながら仕事を進めているのか
身近で見ることができたの新鮮でした。
いつもは背中を向けてしまっているし
なかなか具体的な会話内容までは耳に入ってこないもんねぇ。
たまには気分転換になって良いなぁと思いました。
お昼はワンプレートのビュッフェスタイルでした。
平日は800円くらいで提供しているらしい。
なかなかコスパ良い感じ😃
また行きたいなぁ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FROG</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-12-02-frog/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2019 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-12-02-frog/</guid>
      <description>帰宅して服も着替えず何もせずに寝落ちする日が増えている。
明後日は前職の方が出演するミュージカルを観劇に行くので
明日くらいは、きちんとして早めに寝よう。
今日は雨の日だったので
FROGに行けたの嬉しかったです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雨</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-11-22-%E9%9B%A8/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2019 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-11-22-%E9%9B%A8/</guid>
      <description>お昼は喫茶店でランチしました。
雨の日に薄暗い喫茶店に入って
傘をさして歩いている人を見るの好きだなぁと思いました。
このカレー大好きで
バターの香りがする柔らかいマッシュドポテトが添えられていて
それと一緒に、カレーと白米と野菜を食べると
人生の幸福度が数％上がるので
本当に好きです。
このあいだ行ったネイルサロンのネイリストさんと
子どもの頃の話で盛り上がって
「子どもの頃に、縁側で傘をさしながら雨を眺めるのが好きだったんです。友達に話すと『病んでたの？』なんて笑われるんですけど、確かにはたから見たら変な子ですよね」
って話していて
とても好きになってしまった。
子どもの頃に雨を好きだったか嫌いだったか、あまり覚えてないけれども
これから雨が降ったら、この話をたまに思い出して
縁側で傘をさす女の子の、後ろ姿を思い出すのかなぁ
って帰りながら思いました。
雨の日は気分落ちがちなので
意識して好きになろうとしてしまうのかなぁ。
とりあえず、雨が降ったら
喫茶店のカレーで人生の幸福度上げていきたいです。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>咳</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-11-21-%E5%92%B3/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2019 13:00:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-11-21-%E5%92%B3/</guid>
      <description>午前中は咳が続くので病院です。
本当は先週末か今週末に行きたかったのだけれども
用事があってしばらく行けそうにないので
今日の午前中に行っちゃいました。
1ヶ月くらい咳き込んでいて
怖い病気だったらどうしようと少し不安だったの
特に夜間、悪化するので寝付けなくて
夜だけ処方された咳止めを飲んでいたのだけれども
今回また前回の3倍くらいお薬出されてしまったの。
ただ気管支系は昔からあまり強くなくて
喘息や自然気胸の既往歴から
おそらく急性咳そうが長引いているのでしょう
ということだった。
お薬で治ったら良いなあ。
咳が完治するまでは特に早寝を心がけます。
SocketはコンセントのSocketと同じ！
というのを知ったので書いておきます👀</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>リラックス</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-11-18-%E3%83%AA%E3%83%A9%E3%83%83%E3%82%AF%E3%82%B9/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 13:00:44 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-11-18-%E3%83%AA%E3%83%A9%E3%83%83%E3%82%AF%E3%82%B9/</guid>
      <description>今日はびっくりするほど疲れてしまった。
おそらく気が張っていて昼間は平気な感じだったの
（ふだん低気圧はだるくて起き上がれないことも多いので）
もっとリラックスしたい。緊張し過ぎな気がする。
相手が何を考えているのか
考え過ぎてもしょうがないよなぁ
と、分かっていても考えてしまうね
なるべく謙虚に素直で威圧感を消して
押し付けがましくなく安定して優しく出来たらと良いなと思うの。
理想だけれども難しいし
そもそも相手をトレースしたような会話方法を優先してしまう。
そして
「こう考えているのなら、こういった言い回しが求められているのかしら」
というのを、なるべく自然に嘘のない範囲で実現しようとしてしまう。
まあまあ無駄な努力だと感じるようになってきた。
相手がわたしと同じように考えるとは限らないので
そんなことをするくらいなら、何に対してどういった感想を持つのか
聞き出して理由を考察しつつ、対話の中で答え合わせをするほうが
ずっとコミュニケーション方法として有意義なのではと感じる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>気合い入れて休む</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-11-16-%E6%B0%97%E5%90%88%E3%81%84%E5%85%A5%E3%82%8C%E3%81%A6%E4%BC%91%E3%82%80/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2019 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-11-16-%E6%B0%97%E5%90%88%E3%81%84%E5%85%A5%E3%82%8C%E3%81%A6%E4%BC%91%E3%82%80/</guid>
      <description>普段、土曜日は作業することが多いのだけれども
今週は仕事で忙しかったので
リカバリのためにチビコ様とお出かけしました。
安定の蔦屋家電だよ。
きれいな図書館って感じする。
特に頭をつかわずに読めそうな本をダラダラと読みました。
コンタクトレンズの度数を落としたいなと思った。
中距離・近距離だけを見やすくしているのだけれども
もう近距離だけ見えれば良いや感ある。
あとブルーライトカットのメガネしたい。
ノイズキャンセリングのイヤホンも欲しい。
防御力を高めるぞ💪
夜は湯船につかって
ピップエレキバンを貼って
アロマディフューザつけて
蒸気アイマスク装備で最強の布陣です。
気合い入れて休みます！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>バタバタ</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-11-15-%E3%83%90%E3%82%BF%E3%83%90%E3%82%BF/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2019 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-11-15-%E3%83%90%E3%82%BF%E3%83%90%E3%82%BF/</guid>
      <description>今日は朝からバタバタしていたの
なんだかバタバタしてるうう
とか思っていたら新人の子とお昼に行く会に誘われて
わーい😃って気持ちで
今日、検診なのにタイ料理屋さんでカレーを食べてしまい
週明けに変更してもらうことになった。
アホすぎて恥ずかしい。
トボトボ歩いていたらおばあさんに道を聞かれたので
GoogleMap開いて丁寧に案内しました。
いい事したので徳つんで少し元気出た。
夜は串飲み会です。
久しぶりに会うメンバーだったの。
どのぐらいぶりだろう。
ほとんどの人は半年ぶりとかだと思う。
お酒を飲むこと、急に増えた気がする。
飲む量に気をつけないとなぁ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>肉めしとコリラックマ</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-11-12-%E8%82%89%E3%82%81%E3%81%97%E3%81%A8%E3%82%B3%E3%83%AA%E3%83%A9%E3%83%83%E3%82%AF%E3%83%9E/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 11:00:14 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-11-12-%E8%82%89%E3%82%81%E3%81%97%E3%81%A8%E3%82%B3%E3%83%AA%E3%83%A9%E3%83%83%E3%82%AF%E3%83%9E/</guid>
      <description>思ったことを歯に衣着せ忘れて発言してしまうので
気をつけないといけないなぁと思いました。
お昼に肉めし食べたの
破壊力あるかんじだった。
また食べたい〜〜〜
あと最近お気に入りのボールペンです。
見ているだけで幸せな気持ちになれる。
かわいい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>キーボードのバックライトを一番明るくするとワクワクする。</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-11-11-%E3%82%AD%E3%83%BC%E3%83%9C%E3%83%BC%E3%83%89%E3%81%AE%E3%83%90%E3%83%83%E3%82%AF%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%88%E3%82%92%E4%B8%80%E7%95%AA%E6%98%8E%E3%82%8B%E3%81%8F%E3%81%99%E3%82%8B%E3%81%A8%E3%83%AF/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 13:00:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-11-11-%E3%82%AD%E3%83%BC%E3%83%9C%E3%83%BC%E3%83%89%E3%81%AE%E3%83%90%E3%83%83%E3%82%AF%E3%83%A9%E3%82%A4%E3%83%88%E3%82%92%E4%B8%80%E7%95%AA%E6%98%8E%E3%82%8B%E3%81%8F%E3%81%99%E3%82%8B%E3%81%A8%E3%83%AF/</guid>
      <description>暗い部屋でMacBook のディスプレイを暗くして
キーボードのバックライトを一番明るくすると
すごく懐かしい気持ちになってワクワクしたぁ。
何を思い出すのかわからないけれども、おもちゃとかかなぁ。
寂しいとか不安だとか心配性みたく言っているけれども
言うほど負担にしていないのかもと思うようになってきた。
口にすることで安心しているフシがある。
「不安なの😢」
「そっかぁ、不安なんだね」
で、割と落ち着く。（めんどくせ〜！）
夜に一人で眠ったことがほとんどなくて
子どものころは子ども部屋で寝ていたし
一人暮らしし始めた頃は、横にあった漫画喫茶に毎晩眠りに行っていたので
部屋があるのにネカフェ難民みたいなことをしていた。
途中から女友達と住むようになった。
そのあとは実家に戻ったり何なりで
一人で眠る機会がないまま今に至っているの。
「そういえば夜に一人で眠れなかったな」
と、さっき気づいた。今でも眠れないのかなぁ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>おつまみいっぱい食べた</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-11-10-%E3%81%8A%E3%81%A4%E3%81%BE%E3%81%BF%E3%81%84%E3%81%A3%E3%81%B1%E3%81%84%E9%A3%9F%E3%81%B9%E3%81%9F/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2019 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-11-10-%E3%81%8A%E3%81%A4%E3%81%BE%E3%81%BF%E3%81%84%E3%81%A3%E3%81%B1%E3%81%84%E9%A3%9F%E3%81%B9%E3%81%9F/</guid>
      <description>夜あまり眠れなかったの。
4時頃には寝たかなぁ。
起きてすぐ、AWSハンズオンを実際に人に教えながらやってみるやつをやりました。
つまづきポイントの洗い出しができて良かった。
午後はスライドや資料を作成したり、EC2やEIPなどの後片付け方法を確認したりしました。
残りは細かい部分を詰めていく感じなので一旦ほぼ完成で良いかなぁ。
ひと安心した。
夜はおつまみいっぱい買いました。
お酒は飲まないけれども、おつまみいっぱい食べて飲んだ気分です。
リラックマの可愛いボールペン買った。
見るだけで幸せな気持ちになる。
また写真貼るねぇ。
来週末は余裕あるので
お酒を飲みながら子どもの頃に観たクレヨンしんちゃんの映画を観たい気分です。
DVD借りるの。
アクション仮面vsハイグレ魔王のやつ観たい。
まだ8時だけど今日は眠いので寝ます！🙋</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>加湿器</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-11-07-%E5%8A%A0%E6%B9%BF%E5%99%A8/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2019 13:00:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-11-07-%E5%8A%A0%E6%B9%BF%E5%99%A8/</guid>
      <description>今日は概ね平和な感じでした。
朝からせっせと加湿器を組み立てたの。
こんな感じのやつです。
好評だったので良かったぁ。
見た目が可愛いし、電気を使わなくて手軽そうだったので買いました。
使っているとカルキでだんだん白くなるらしく
クリスマスには雪が積もるかもと言われて
なんて気の利いてオシャレな言い回しなんだろう
と、プチ感動しました。キザとも言う
お昼は上司と学食です。
学食、安くて野菜摂れるコスパの良さが好きで
頻繁に通っているのだけれども
学食ありえない派の人もいると知って驚いた。
いろいろな価値観の人がいるなぁ。
来週に迫ったAWSハンズオン
TAとして頼む予定だった先輩が出来なくなってしまったので
急遽、同僚にTAできないかお願いしてみたのだけれども
いろいろ立て込んでいて大変そうなタイミングでお願いしてしまったの
申し訳なかった😣
知人にTAできないかあたってみたけれども
難しそうなかんじなので
週末に準備をがんばりたいです。
ハンズオンが終わったら、PORTでのLT資料作りと
AWS認定資格の勉強を始めたいと思います。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>三田製麺所</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-11-06-%E4%B8%89%E7%94%B0%E8%A3%BD%E9%BA%BA%E6%89%80/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2019 13:00:36 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-11-06-%E4%B8%89%E7%94%B0%E8%A3%BD%E9%BA%BA%E6%89%80/</guid>
      <description>お昼は三田製麺所いきましたwith上司。
久しぶりの三田製麺だったのに写真を撮り忘れて悔しいです。
仕事中なかなか会話する時間の確保が難しいので
コミュニケーションの心理的ハードル下げるためにも
雑談しておきたいなぁと感じました。
メニューを何も見ずにレディースセットに決めたので
頼んだものが届いてから
「え！これわたしのですか？」
などと言っていたら
「マジで見てないんだな」
と軽く呆れられた😃笑
食べるものを選ぶの面倒臭すぎるので
適当に良さそうなものに決めたら
店内の内装や、雰囲気を観察する時間にあてるのだ。
これやり方わからないし難しいなぁ
って考えていると
頭の中にもうひとりの自分が出てきて
「わからなくてもやるしかない！やろう！」
って声を掛けてくれるようになったので
初動がはやくなりました。GJ😃
夜は帰宅後しばらくしてソファで寝落ちしていました。
作業時間確保できなかったけれども
週の半ばだし、無理せず寝ます🙋
今日のアニマルプラネットはミステリ特集なのか
オカルトチックな話題が多かったなぁ。
アフリカの部族が黒魔術に生贄をつかう話は
村の人々はそれらについて語ろうとせずに濁す姿が印象的だった。
方法も、自分の身内を殺して
その血肉をつかって動物をかたどった人形（ニャンガ）をつくるらしい。
なかなか普段生活をしていて
触れる機会のない文化、興味深いと感じた。
娯楽として消費してしまっていることに罪悪感すらある。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>コミュニケーション</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-10-31-%E3%82%B3%E3%83%9F%E3%83%A5%E3%83%8B%E3%82%B1%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%B3/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-10-31-%E3%82%B3%E3%83%9F%E3%83%A5%E3%83%8B%E3%82%B1%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%B3/</guid>
      <description>お昼ご飯を、同じチームの先輩と食べました。
まさかのご近所さんで生活圏がかなり重なっているの
衝撃の事実だった。
今年一番レベルで衝撃だと言われたけれども
今年もう終わるので本気の一番になってしまう。笑
SNSの話になって
わたしはSNSの通知で気が散ってしまうタイプなので
普段はあまり見ずに、時間を決めて見て
考えたことは主にblogへ書くのが自分に向いているなぁとおもうの。
コミュニケーションの方法は人それぞれだとおもう。
調べてもわからないと感じたことは、わかりそうな人に直接聞きに行くし
「この人のこともう少し知りたいなぁ」
と思ったらランチに誘うなどして
気分転換がてら雑談するのが向いていると感じる。
特にメールは苦手で
丁寧にマナーだとか気にして書くと
喧嘩腰っぽくなっちゃうというか
何か頼むにしてもとても無機質な感じになってしまう。
そして、もし仮にメールで砕けた文章を書くと
「社会人としてのマナーもないのか・・・」
って思われがちなのつらい〜。
全然はなし変わるけれど
職場のエンジニア女子とデザイナーでチームを組んで
ハッカソンに出てみるのいつかやりたい。
楽しそう🙊やりたいなぁ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>定食屋</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-10-29-%E5%AE%9A%E9%A3%9F%E5%B1%8B/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 13:11:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-10-29-%E5%AE%9A%E9%A3%9F%E5%B1%8B/</guid>
      <description>お昼は上司とランチです。
なんかしばらくタイミング合わなそうなので
話しておきたいなあとおもい
気に入っている定食屋さん行きました。
今まで組織の中でのコミュニケーション
あまり意識してこなかったというか
そこまで意思の疎通ってところで
努力しなくても大丈夫なところでしか働いていなかったぽくて
(そもそも事務所的に小規模だとかそういった意味で)
こまめに進捗確認しないと
せっかく進めたことが全部パーみたいな事故が起こりかねないの
こわいなぁって感じたので
コミュニケーションの習慣づけ頑張りたいとおもったの。
ここ技術blogのつもりで始めたのだけれども
お仕事し出すとなかなかお仕事の内容
blogに書けないのでもどかしさある。
時間見つけて何かしら書き溜めておこう🙋
ここのblog、WordPress.comでホスティングされているので
EC2かラズパイにお引越ししたい。
内容はスクレイピングで回収できないかなぁ
って目論んでいます。
やるぞ( *˙0˙*)۶ｵｰ</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>帰省</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-10-26-%E5%B8%B0%E7%9C%81/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2019 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-10-26-%E5%B8%B0%E7%9C%81/</guid>
      <description>祖父母の家に行きました。
心配していた祖母の認知症は
想像していたよりも大丈夫そうに見えた。
お気に入りの雑貨屋さんに行ったの
海外のハンドメイド雑貨や衣服などを扱っているセレクトショップで
今回は洋服や髪飾りなど買ったよ。
大好きなので、ずっとあり続けてほしいなぁ。
カフェに寄り道して
ほんの少し作業です。
半透明のターミナルに
壁紙を定期的に変えて、気分をあげるうさぎだよ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ホテルに着いて即寝</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-10-25-%E3%83%9B%E3%83%86%E3%83%AB%E3%81%AB%E7%9D%80%E3%81%84%E3%81%A6%E5%8D%B3%E5%AF%9D/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-10-25-%E3%83%9B%E3%83%86%E3%83%AB%E3%81%AB%E7%9D%80%E3%81%84%E3%81%A6%E5%8D%B3%E5%AF%9D/</guid>
      <description>朝から大雨だったねえ。
朝から事故（？）があって
男女共用トイレに入ろうとしたら
先客がいて
驚きすぎてG見つけたとき並な感じで叫んでしまった。
驚きすぎてしまったので申し訳なかったの。
午前中は勉強会で知り合った子と再会する機会があった。
あの日の勉強会で知り合ったひと
何故か縁のあるひと多い気がする。
お昼は、母が近くまで用事で来ていたので
一緒にランチしました。
愛煙家の母のために喫煙可なカフェを探しておこうとおもったのだけれども
お昼時の、喫煙できるカフェは本当に混むのねえ。
待ち合わせだけ喫煙カフェを指定するほうが良かったかもしれない。
夕方は代表の登壇イベント行きました。
楽しかったの。
ディスカッションの内容も興味深かったし
イベントブース面白くて、もっとゆっくり見たかったくらいだった。
職場の人と飲みに行けたのも嬉しかったなぁ。
夜は仕事帰りの父にPick Upされて
静岡に向かいました。
父の会社の話をずーっとふむふむして
だいたい仕事の話か猫の話しかしない父なのだけれども
忙しくなってからは、なかなか会話する機会も減ったので
話せるときに話さないとなぁって感じ。
夜はホテルに着いて即寝です😃</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nail</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-10-24-nail/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-10-24-nail/</guid>
      <description>最近いつの間にか寝落ちしていて
翌朝すごく早い時間に目が覚めること多い。
今日は帰宅後にVirtual HostとLambdaについて調べたの。
平日になかなか勉強時間を確保できないので
反動で休日に張り切りすぎてしまう。
気をつけないと。
最近お仕事たのしい。
前までは不安のほうが大きかったの。
お仕事をしている最中
「雲をつかもう。ノーヒントで」
みたいなくらいモヤモヤの中を歩いている気持ちで
そのときは、とりあえず気を確かにもって
焦らず出来ることを粛々とこなそうとおもったの。
自分がやろうとしていることを
なるべく正確な内容で周囲に相談しながら
背伸びすればできるかもな事も
無理のない範囲でどんどんやってみて良いんだなぁとおもった。
歩き方がわかってきたかんじだなぁ。
そういえばネイル変えました。
歴代3位に入るくらい気に入っている。
恵比寿のネイルサロンに行っているの
いつもデザインを外さないのですごいとおもう。
シェルでお花柄かわいい🌼</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>眠り始めて3分で爆睡</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-10-21-%E7%9C%A0%E3%82%8A%E5%A7%8B%E3%82%81%E3%81%A63%E5%88%86%E3%81%A7%E7%88%86%E7%9D%A1/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2019 13:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-10-21-%E7%9C%A0%E3%82%8A%E5%A7%8B%E3%82%81%E3%81%A63%E5%88%86%E3%81%A7%E7%88%86%E7%9D%A1/</guid>
      <description>帰宅してソファに横になった直後記憶ありません。
スマートウォッチの睡眠モニターをチェックしたら
3分間の浅い眠りの直後に深い眠りになっていて
おそらく眠り始めて3分で爆睡だったのかなってかんじです。
詰め込み過ぎていない？
と心配された。
もう半年くらい前から、いろいろな人に心配される。
好きなことは熱中しやすいタチではあるけれども
確かに、ここまでのめり込むのなかなか無かったかもしれない。
あまり学んでいるとか、勉強している感覚ではなくて
「これなんか便利っぽいので試してみよう」
「なんかわからんけどできた」
「こういう部分で便利かもしれない」
「もしかしてこのツール最強なのでは？」←ここの感動にやみつきになる
って流れでやってきたので
初めてスマホを買ってもらって
いろいろなアプリを試しにDLして
スマホの便利さに感動している感覚に近いかもしれない。
高校生の頃は、Webサイトを作るのにハマったけれども
日々新しいタグを知ったり覚えたりすることが楽しみだったので
感覚としては近いのかなあと感じる。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>寝る</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-10-16-%E5%AF%9D%E3%82%8B/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 12:00:46 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-10-16-%E5%AF%9D%E3%82%8B/</guid>
      <description>帰りがけバタバタ急いでいたら
お父さんから電話が来て
おばあちゃんの認知症が急に進んで
おばあちゃんの中でわたしは小学生になっているらしい。
たまに意識がハッキリする瞬間もあるので
タイミングをみて帰って来て欲しいとのことでした。
週末の予定を調節しないと！
夏に会ったときは普通に会話できていたのになあ。
本当に急で驚いたの。
職場でリクルートの話になって
「勉強会で知り合った子で、『一緒に働きたいな』と思える子がいたら紹介してね」
と言われたの。
そういえば一人たくさん話して、良い子そうな子いたなぁ
と思い出したので声を掛けてみた。
一緒に働けるといいなあ。
新しい職場になって2週間だけれども
「まだ2週間？もう一ヶ月くらい居る感覚だった」
と言われた。
わたしは時間があっという間すぎて
時間の感覚が完全にマヒしています😃
今までの職場のなかでも
ダントツではやく馴染んでいるかもしれない。
塾講師のときもすぐ馴染んだけれども
あのときは、ほぼスタートアップメンバーだったので
全員後輩だったしなぁ。
いまの職場みたいに笑ったり
冗談を言えたりするようになるまで
だいたい半年〜1年かかるの。
キャラが濃い方がたくさんいるので
変に気を遣わなくて良いのが、とても働きやすい。
環境がガラッと変わって
だんだん冬になってきて
体調崩さないように気合い入れよー
ってところに色々と降ってきて
「キャパオーバー感じる〜〜〜」
って感じだったけれども
やることを書き出したり
ひとにバーーッと不安だったり大変だったりすること話して
スケジュール見直していたら
なんだか落ち着いてきたので
お洗濯して早めに寝まあす🙋‍♀️おやすみ〜</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>台風</title>
      <link>https://hugo.suwa3.me/post/2019-10-12-1422/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Oct 2019 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hugo.suwa3.me/post/2019-10-12-1422/</guid>
      <description>低気圧で朝からダウンしていた🙄
台風は風の音がこわかったあ。
途中地震もきてリビングからキッチンに逃げた（謎）
不安で1日そわそわしていたのでつかれた😔
全然はなし変わるけれど
即席でラズパイで何かシステムつくれるのいいなあ
あこがれる
AWS制覇して自作コンピューター終わったらラズパイやりたい。
やりたい🙋‍♀️</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
